一位愚者之見

這是本人第一次出post,我很怕事，又怕比人話我係鬼，帶風向等等，但眼見運動兩個月至此，有些事不吐不快。
信不信可由各連登巴絲用自己思考判斷。

先講下自己，我在香港土生土長，40歲，有一兒一女，有樓，有外國護照，算是小中產，
對於這次抗爭活動，抱歉我沒有參與太多，只參加了一次遊行，和最初金鐘第一次放TG時，放工趕去金鐘精神上支持大家而已。
對於年輕人，我心裡只有愧疚，是我們年長的一代沒有好好守護香港，但以前買樓上車相對容易，我們又大多政治冷感，慢慢變成溫水煮蛙⋯⋯

我明白不分化不指責不篤灰不割蓆，另外我也怕兩邊不討好，但我是真心想香港好而發聲。希望能拋磚引玉，集思廣益。

昨晚發夢時聽到一個故事，是關於策略：

1. 誰是你的對手？
昔日秦滅六國，是用連橫計，要滅一個國家，同時令其他國家不幫忙，其實是很難的。

這次運動的對家：中共＋林鄭＋警隊＋鄉黑＋藍絲
大家做了什麼？掉國旗落海，舉英美國旗，叫林鄭下台，罵黑警還眼，包圍警署，封路，不合作運動，基本上同時一次過對抗所有對家。
大家說建制派很團結，其實是大家令對家很團結而已。

先講明戰國後期，秦已是國力最高，但尚且要用連橫，把六國逐一擊破。而大家以雞蛋自居，卻同時對抗所有對家，那不是當自己是高牆嗎？
例如大家要林鄭落台，你遊行時舉中國旗，講支持一國兩制，林鄭下台；支持警隊，林鄭下台；反對暴力，林鄭下台；那對家正常思維，便是還保不保林鄭的問題

我明白這運動沒有領袖，但仍想大家思考。

2. 等待有時是最佳策略

其實元朗黑夜事件，衝擊很大很大，我身邊不少淺藍，都覺得警隊太過份，隨著時間過去，也有大量証據，我相信終有一天真相必會顯露。
我明白大家當時都好嬲，好激動，所以有人會有較激進的行為，但有時這些衝突不斷發生，令警方和政府，有機會讓新的事件遮蓋元朗的事件。
等待有時是最佳的策略，大家相信媒體，幫忙把真相顯露，讓警方，政府去面對。

我估計如一早不再衝擊，林鄭應該早就下台，和被清算了。

有些人說要不斷遊行，衝擊，是怕香港人善忘；但請相信大多數香港人的智慧，立場可能並不一樣，但大是大非，大多數人還是能夠分辦的。

3. 勇武更要理智

我想如當初沒有勇武派包圍立法會，或許條例早已通過，但運動至此，已有超800人被捕，大量人受傷，骨折，盲眼，換來只有一句the bill is dead, 其他訴求，無一答應。

我朋友輩中，對於勇武派的衝擊，都比較能接受，因我們明白年輕人的不滿，明白什麼是制度暴力，但不能否認，部分中間立場的人又開始轉向支持政府了。
每一場社會運動，如大家真心想成功，都仍是要取得大多數人支持，機會才高。
每次我聽到有示威者被捕，受傷，我都覺很難過，因為你們都是真香港人，但那代價，實在太高太高了，勇武是當所有和平的方法都失效時，才值得考慮。
警方是每次衝擊我便抓一些，你衝一百次，我便捉一百次，警隊的薪水，納稅人出，警隊的裝備，納稅人付，值得嗎？

4. 訴求的策略

五大訴求，缺一不可，一早把要求定死了，其實並不可取。
例如你打工做annual appraisal，跟老闆說我要加三成人工，20日Annual leave,缺一不可,你試試看會否成功？
這場運動難度會比你做annual appraisal簡單嗎？ 你看看當年中英談判，談了兩年才能出一份聯合聲明出來。談判永遠是藝術，否則就不會有談判專家。

又例如賣保險的，不會告訴你，我今個月要追target, 要賺$5萬佣金，他只會告訴你，買了這份保險，有事可以claim, 冇事當儲錢，你著數哂啦。

我們要讓對方知道，答應訴求的好處，和壞處，例如讓社會回復平靜，修保撕裂，不答應，我們有未來五年的合法遊行計劃，抗爭者減少在港消費等。
大家要有像火影忍者奈良鹿丸的智慧，不要停止思考，珍惜基本法給予的合法權利。
例如不讓大家遊行，那行山行不行？

幾句講哂
831宗教集會
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel

果然係愚者

Push

明日大愚岩晒你

頭3點同意。第4點唔同意。

五大訴求，缺一不可！

廢文帶風向

五大訴求缺一不可
無一樣野係唔應份

都未開始未要求佢賠湯藥費

我都差唔多年紀，明你嘅諗法，亦同意有可取之處，香港人，加油。

有關第四點
如果對家係一個真民主政府，而我哋呢邊有返咁上下bargaining power, 先會有談判基礎
但而家對手係極權政府，今日未停火已經被逐一清算，如果停落嚟同佢談判，渣都冇得淨
五大訴求，缺一不可

一早唔再衝擊 林鄭唔會落台亦唔會被清算

只有示威者會被清算同拘捕

大大個新彊示範單位 等緊香港人

樓主唔係老吹的話，肯開ac肯上黎溝通係好好人
但社會就係咁撕裂，唔啱聽即被小

依家最大共識就係缺一不可
3/5 或2/5
已經變左分化
不割𥱊原則下只有5/5

要怪就怪對家槍打出頭鳥搞到無大台，傾都無人傾，自動寸土不讓，對家又話寸土不讓
變左繼續互相玩俄羅斯輪盤，摘鬼晒啲黃台之瓜為止

「是你教我們和平遊行是沒用」

勇武上前只係為左搏對家失誤同大眾既同情
佢地並唔係唔知 凡事總有更折衷慳成本既方式
但佢地好快都會發現 慳皮方式唔會發揮到影響力
市民既情感係黎自直播畫面、黎自共同體受損害既傷痛
勇武先至願意犯險 為搏一次又一次可以鞏固呢份力量既機會
先黎到今時今日都仲有所謂既民意

抗爭一方太過有智慧 好審慎冷靜咁推動每一件事既時候
整體既群情係唔會有機會維持到高漲既水平
如果用你既講法黎run呢場抗爭 未黎到今日已經完左

由雨革到依家差唔多過左五年,中間發生咁多事,都仲講得出咁嘅見解
係愚者定三毛啊

明白op用心良苦

但實際上香港人已退無死所
示威者唔係唔應該再上街，而係應該同政府鬥少犯錯

假設你係認真 而唔係假膠
林鄭 = 中共棋子, 無實權, 中共話乜佢就做乜
警隊與鄉黑合作, 兩者只為錢辦事, 是次事件角色為中共傭兵, 不得不對付
藍絲可以無視, 影響力與一兩隊鄉黑無異

1. 首先我地真正既對手係中共, 唔係林鄭
林鄭下台絕對弊多於利 目前我地已經熟悉林鄭係咩人 會用咩手段
只有林鄭可以keep得住香港人既火 如果有其他人取代, 事件一定會惡化
一係就梁振英上任變新疆 一係就薯片/老鼠/掃把上任 用懷柔政策繼續溫水煮蛙

中共/港共政府一致共識係: 五大訴求全部不會實現
所以現階段爭取五大訴求其實係無用
由於實權起北京政府到 只有香港脫離北京控制 或者直接令中共倒台 先可以爭取到我地想要既野
所以大家既目標係繼續有限度對峙 引出戒嚴/解放軍 逼外國主動解除香港關係法 令中共財政及國際形象嚴重受損 導致中共倒台
除左呢個方法之外, 仲可以帶2000名勇武殺上北京直取習近平首級, 不過可行性或者比較低 所以攬炒係目前唯一傷到中共既方法 而且可以同中美貿易戰相輔相成 造成致命傷

2. 等待絕對不可行
媒體已經揭露一切真相, 警黑合作證據確鑿 全世界都知咩事
一切合法手段已用盡, 奈何敵人正正操控住法律 所有政府部門同流合污 點打?
完全無辦法追究 政府每日開記招講大話同抹黑示威者 點打?
司法, 執法, 立法全部都係佢地既人 點打?
停止衝擊絕對會被大規模清算圍捕 今日已經證實左呢點

3. 同意呢一點 勇武戰術需要改善 稍後可討論

4. 其實五大訴求 缺一不可 不外乎係用黎凝聚人既口號
真正目的係香港全面民主化
只要有民選特首 民選議會, 根本一開始就唔會有送中修例 唔會有警黑合作 唔會有警隊濫權 所有問題會迎刃而解
我地唔係想同政府談判
因為佢地由一開始就無諗過同我地傾
唔知你係咪岩岩放監出黎
共產黨一早已經講過 寸土不讓 要用嚴刑峻法逼香港人收聲

其實呢 , 家下既然有唔同嘅年齡層唻連登開acct , 如果大家立場一樣但係意見上有分別 , 係咪有討論下既空間呢 ? 下下一唔啱聽就屌撚到開花咁同林鄭有咩分別 , 意見唔啱聽咪上一頁囉 , 一個討論區應該有唔同嘅角度.

大家罵我on9都冇所謂，認識我的人會知我身份，因我register的名是一直沿用的。

謝謝大家回覆，其實我已經和上一代淺藍深藍想法很不同，但原來和大家想法差距也是很大⋯⋯

我諗大家係唔憤氣班黑警濫權又無人可以追究，如果俾人打都唔還手就只會去返上一代或者係而家大陸被迫害嘅日子

睇唔出點解示威衝擊停止林鄭會下台
反而手足就真係被清算（sor而家已經清算中）